[0.0]
<no-speech>
[1.585]
<sta> هلو السلام علیکم
[4.615]
<no-speech>
[8.275]
ښه یم ته څنګه یې
[9.915]
<no-speech>
[12.785]
هلو
[13.295]
<no-speech>
[23.625]
ښه
[24.285]
<no-speech>
[28.705]
د سکول سټډي <breath> هر شاګرد ته په کار ده چې د سکول په سټډي کښې ډېر کوښښ وکړي کوم شاګرد نو همېشه باید سکول ته په ټایم باندې لاړ شي <click> د سکول سټډي کښې ډېر
[40.615]
زحمت وباسي کوم شاګرد چې سکول سټډي کښې زحمت وباسي همېشه د استاذ خ- خبرو ته ځواب ورکوي د استاذ سوال ته ځواب ورکوي نو همدغسې ټول شاګردان باید ټول مضامین په شوق
[52.185]
سره ووایي او هغه <breath> سکول سره مینه ولري او همېشه هغې کښې کوښښ وکړي او خپل کورنۍ کار وظیفه <breath> یعنې کار هم ولیکي همېشه به د په سکول سټډي کښې ډېر لایق وي او کوم شاګرد چې سټډي که نه کوي نو هغه د استاذ سوال ته ځواب نه شي ور کولی
[71.045]
<no-speech>
[82.505]
صحیح خبره ده زه همېشه سکول کښې یم لسم صنف کښې یم او سهار وختي جګېږم درس وایم <hes> جامې اغوندم په ټایم باندې مکتب ته ځم <breath> زه سکول سره ډېره مینه لرم
[94.435]
سکول سره مینه لرم او ټول مضامین په شوق وایم او هغې کښې کوښښ کوم او همېشه زه استاذ خبرو سوالونو ته ځواب ورکوم او کوم انسان چې سټډي کوي او کومه پېشه چې انتخاب کړي
[106.025]
<breath> نو غواړي چې هغې ته ځان ورسوي نو باید په هغې کښې ډېر زحمت وباسي هغه تر سره کړي
[112.085]
<no-speech>
[119.47]
<no-speech>
[126.855]
او څوک چې سټډي نه کوي نو هغه بیا د استاذ سوال ته ځواب نه شي ور کوی لکه څنګه چې زما یو هم صنفۍ وه هغې به همېشه درس نه ویلې او په اېګزېم کښې به فېل کېدله
[138.695]
نو زمونږه هم یو څو هفتې مخکې اېګزېم وو نو زما یو د حساب پارچه وه چې هغې کښې ډېر مشکل سوالونه وو نو په نهه سوالونو کښې مې پېنځه صحیح حل کړل باقي یې پاتې شول
[151.635]
<no-speech>
[158.82]
<no-speech>
[166.005]
ستا صحیح خبره ده همداسې زما ورور هم چې کله سکول یې خلاص کړو نو بیا ذاتي لاړو افغانستان ته د کانکور اېګزېم یې ور کړو نو هغه پاس شو ډېرې ښایسته نمبرې یې واخېستلې نو بیا ور ته د امریکا نه یو ویزه راغله چې دا باید هلته لاړ شي تعلیم وکړي نو هغه پېشه چې یې انتخاب کړې ده اقتصاد ده هغه نو اوس د اقتصاد په دوهم کلاس کښې دی ډېر زیات ښایسته په شوق زحمت وباسي ښایسته نمبرې یې حاصلې کړې دي په فرسټ پوزیشن باندې کامیاب شو نو اوس یې بیا امتحان یې اېګزېم یې دی نو مونږ هغه ته دعا‌ګانې کوو هغه هم زحمت وباسي انشاءالله چې په فرسټ پوزیشن به
[201.455]
کامیاب شي
[202.345]
<no-speech>
[212.56]
<no-speech>
[222.775]
بل مم- بل مملکت ته لاړه شې تعلیم وکړې هلته ستا صحیح خبره ده هو زحمت وباسه نو انشاءالله داسې به تا سره هم وشي
[232.995]
<no-speech>
[233.995]
<int> هو او زه همدغه کوم
[237.145]
<no-speech>
[242.125]
هو کوم
[243.055]
<no-speech>
[247.015]
کوم سټوډنټ چې په ټایم سره سټډي کوي همېشه په خپل درسونو کښې سبق وایي هغه همېشه یو مقام ته رسېږي لوړې مرتبې ته رسېږي او خپل د س- سټډي په وخت باندې څوک
[258.865]
کومه پېشه انتخاب کړي نو ورسېږي هغه بیا کولی شي دغه پیسو باندې <breath> ښه <foreign> حاصل کړي او خپل وطن ته هم خدمت وکړي
[266.105]
<no-speech>
[273.345]
<no-speech>
[280.585]
هو که نه باید ټول م- ټول خلک کوښښ وکړي او دا فکر وکړي چې پخپل اولادونو باندې تعلیم ووایي چې هغه نه په اینده کښې یو ښه انسان جوړ شي او ښه تربیه ور ته وښایي او د مشرانو عزت وکړي
[293.435]
<no-speech>
[302.411667]
<no-speech>
[311.388333]
<no-speech>
[320.365]
<int> هو دا خو ده نو
[321.665]
<no-speech>
[329.961667]
<no-speech>
[338.258333]
<no-speech>
[346.555]
<no-speech>
[346.985]
<no-speech>
[347.845]
خو همداسې وو چې زمونږ یو دوه هم صنفیانې وې چې د بل مکتب پاکستاني مکتب نه راغلې وې <breath> شپږم کلاس ته نو هغه بلکل په فارسي نه پوهېدله <int> نو چې کله هغې کوښښ کوو سټډي
[359.635]
کښې نو هغه بیا اخر لسم نمبره راغله او بیا هغې چې ډېر کوښښ وکړو سټډي کښې زحمت یې وویستلو نو هغه نن په فرسټ پوزیشن باندې ده او هغه ځکه چې پلار یې نه پرېښودله د پلار نه یې پټ دا
[370.665]
سکول وویلو او نن په داسې پوزیشن کښې ده چې پلار یې په هغې باندې فخر کوي او ډېره خوشحاله ده او ور ته وایي چې تعلیم کوه
[377.905]
<no-speech>
[387.215]
<int> نو دا خو ده ټول انسان په
[390.155]
<no-speech>
[391.145]
باید هر څوک هر یو متعلم هر یو سټوډنټ چې ده هغه په خپل درسونو کښې ډېر کوښښ وکړي <breath> ځکه خپل وخت بې‌ځایه تېر نه کړي چې سکول ته ځي باید دا په سکول کښې یو څه زده کړي
[402.985]
ځکه بېرته بې‌ځایه واپس را نه شي داسې نه چې سکول ته لاړ شي وخت ضایع کوي او هېڅ څه یې نه وي زده بکسه واخلي کتابونه وړي او بېرته یې را وړي او هېڅ یې نه وي زده نه که د کور کارونو کښې هم وخت نه اخلي او سکول خپل وخت
[414.905]
خپل ضایع کوي وخت به یې خ- *خوشې* خوشې تېرېږي
[419.555]
<no-speech>
[430.2725]
<no-speech>
[440.99]
<no-speech>
[451.7075]
<no-speech>
[462.425]
<no-speech>
[463.095]
<no-speech>
[464.335]
هو دا خو ده
[465.695]
<no-speech>
[466.915]
نو دا خو ده ځکه چې یو شاګرد سکول ته ځي د هغې مقصد علم زدکړه وي ځکه چې هغه په خپل علم کښې زده کړو کښې او سټډي وکړي ځکه چې هغه یو څه شی زده کړي چې هغه په یو مجلس
[478.895]
کښې یو څوک ور نه سوال پوښتنه وکړي <breath> نو هغه بیا ځواب ور نه کړي عاجز پاتې شي نو د دې <breath> څه شی وجه کېږي هېڅ وجه نه شته ځکه چې د دې تعلیم خو بیا هېڅ فایده نه لري باید یو څه زده کړي چې همېش د هغې په ذهن کښې وي او
[490.855]
چا ته د هغې ځواب ورکوي
[492.815]
<no-speech>
[494.435]
<no-speech>
[494.845]
<no-speech>
[506.645]
<no-speech>
[518.445]
ښه څنګه ته سکول وایې او سټډي کوې که نه
[521.915]
<no-speech>
[527.255]
مینه یې
[527.845]
<no-speech>
[533.265]
ښه
[533.935]
<no-speech>
[535.875]
ښه
[536.325]
<no-speech>
[538.505]
زما هم دا ده زه س- سکول سره ډېره مینه لرم ډېر کوښښ کوم زما اېګزېم دی زه شپه او ورځ په هغې کښې سټډي کښې کوښښ کوم درس هم د شپې هم وایم او پارچې مو ښې تېرېږي
[550.375]
<no-speech>
[552.805]
<lipsmack> مصطفی
[553.805]
<no-speech>
[554.795]
سبا ته زما
[555.915]
<no-speech>
[565.775]
زه یوولسم کښې یم
[567.505]
<no-speech>
[572.045]
پېنځم
[573.055]
<no-speech>
[574.285]
<no-speech>
[574.675]
<no-speech>
[575.515]
<no-speech>
[575.935]
<no-speech>
[578.775]
خو که زما فېملي اجازه را کړي زه به امتحان ور کړم او که اجازه ور نه کړي نو بیا امتحان به څنګه ور کړم خو زه سکول سره مینه لرم زه کوښښ کوم چې درس ووایم <breath> او چې څنګه درس مې ښه زده وي او څه را نه جوړ شي نو زما فېملي ما ته اجازه را کوي <breath> نو زه به امتحان ور کړم
[595.355]
<no-speech>
[599.105]
<lipsmack> زه <hes>
[600.105]
چې
[600.36]
